@incollection{bruhns2002a,
  author = {Bruhns, Hinnerk},
  title = { Particularités du système de recherche allemand face au défi de l’européanisation »},
  note = {in},
  editor = {Godelier, M.},
  date = {2002},
  pages = {144–146 209–238},
  language = {fr},
  booktitle = {L’Etat des Sciences de l’Homme et de la Société en France et leur rôle dans la construction de l’Espace Européen de la Recherche. Rapport à l’attention du Premier Ministre},
  address = {Paris}
}
@incollection{myriam2001a,
  editor = {Myriam Cottias, N.Lefaudeur et S.Mulot},
  publisher = {Fort de France},
  date = {2001-12},
  pages = {65},
  language = {fr},
  booktitle = {Rapport de l’enquête pilote Enquête sur les violences envers les femmes dans les Départements Français d’Amérique}
}
@misc{patrick2000a,
  author = {Patrick Fridenson, A.Chatriot et E.Pezet},
  title = {Éléments pour une histoire de la réduction du temps de travail en France de 1841 à 1978 : entre réglementation tutélaire et négociation encadrée, rapport pour le Commissariat Général du Plan},
  date = {2000-12},
  pages = {66},
  language = {fr}
}
@book{geoffroy-poisson2001a,
  author = {Geoffroy-Poisson, Simone},
  title = { M. Flonneau, L’Education à la citoyenneté aux cycles 2 et 3, Nathan pédagogie, Les pratiques de l’éducation/Ecole, 1999 », Rapport pour le Centre National de Document Pédagogique (C.N.D.P},
  publisher = {Observatoire de l’édition},
  date = {2001},
  language = {fr}
}
@incollection{geoffroy-poisson2001b,
  author = {Geoffroy-Poisson, Simone},
  title = { Ministère de l’Education Nationale, La Sécurité routière dans les disciplines au collège, année scolaire 1999/2000, M.A.I.F., Sécurité routière, 1999 », Rapport pour le Centre National de Document Pédagogique (C.N.D.P},
  date = {2001},
  language = {fr},
  booktitle = {Observatoire de l’édition}
}
@book{geoffroy-poisson2002a,
  author = {Geoffroy-Poisson, Simone},
  title = { A. Fulleda, 99 questions sur la justice française, C.R.D.P. Languedoc-Roussillon, Montpellier, 1999 », Rapport pour le Centre National de Document Pédagogique (C.N.D.P},
  publisher = {Observatoire de l’édition},
  date = {2002},
  language = {fr}
}
@incollection{geoffroy-poisson2002b,
  author = {Geoffroy-Poisson, Simone},
  title = { Demandez le programme. Les acteurs de l’Ecole interrogent les politiques, ScerÉn Education & Devenir C.R.D.P. de Lyon, 2002 », Rapport pour le Centre National de Document Pédagogique (C.N.D.P},
  date = {2002},
  language = {fr},
  booktitle = {Observatoire de l’édition}
}
@book{geoffroy-poisson2003a,
  author = {Geoffroy-Poisson, Simone},
  title = { Le Juge aux affaires matrimoniales, Film de Lorène Debaisieux et livret pédagogique du R.N.R.S.M.S. (justice et famille), ScérÉn C.R.D.P. Académie de Versailles, octobre 2003, 127 p. », Rapport pour le Centre National de Document Pédagogique (C.N.D.P},
  publisher = {Observatoire de l’édition},
  date = {2003},
  language = {fr}
}
@book{geoffroy-poisson2004a,
  author = {Geoffroy-Poisson, Simone},
  title = { Revue Carrefours de l’Education, numéro 14, juillet-décembre 2003, Interculturel, ScérÉn C.R.D.P. Académie d’Amiens, janvier 2003, 184 p. », Rapport pour le Centre National de Document Pédagogique (C.N.D.P},
  publisher = {Observatoire de l’édition},
  date = {2004},
  language = {fr}
}
@misc{goubert2000a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  note = {en coll.),},
  title = { Etude des systèmes d’alimentation en eau au voisinage des villages antiques romano-byzantins du Djebel Zawahié », Rapports pour le C.N.R.S},
  date = {2000},
  language = {fr}
}
@misc{goubert2001a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  note = {en coll.),},
  title = { Etude des systèmes des caractéristiques géologiques, hydro-géologiques des terroirs des villages antiques du Djebel Sliman », Rapports pour le C.N.R.S},
  date = {2001},
  language = {fr}
}
@misc{goubert-a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  date = {en coll},
  title = { Comparaisons des potentialités d’accueil des Djebels Sliman et Zawahié vis-à-vis des choix d’implantation des sites romano-byzantins de Syrie du Nord », Rapports pour le C.N.R.S},
  note = {groupe d’archéologie romano-byzantine en Syrie du Nord, dirigé par George Tate),},
  language = {fr}
}
@misc{goubert2003a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  note = {en coll.), «},
  title = {Le problème de l’utilisation des aquifères karstiques du Djebel Zawahié (massif calmcaire de Syrie du Nord) pour l’alimentation en eau du site romano-byzantin de Sergylla et de son influence sur l’organisation de ce village antique », Rapports pour le C.N.R.S},
  date = {2003},
  language = {fr}
}
@misc{goubert2003b,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  title = {Rapport pour l’Institut européen Vin et santé des régions viticoles (Agropolis, Montpellier) : « Vin et diététique dans l’ancienne médecine (France, XVIe-XIXe siècles},
  date = {2003},
  language = {fr}
}
@misc{hubert2003a,
  author = {Hubert, Etienne},
  title = { Châteauneuf-Villevieille. Ruines de Châteauneuf »},
  note = {dans},
  publisher = {Préfecture de la Région Provence-Alpes-Côte d’Azur, D.R.A.C., Service Régional de l’Archéologie, Bilan scientifique de la Région Provence-Alpes-Côte d’Azur, 2002, Ministère de la culture et de la communication, Direction du Patrimoine, Sous-direction de l’Archéologie},
  date = {2003},
  pages = {60},
  language = {fr}
}
@article{piroska2003a,
  author = {Piroska Nagy, K.Szende},
  title = { Conflicts, Control and Concessions. Report of the Pilot Project on the Archives of the Holy Apostolic Penitentiary. Hungarian Records in East Central European Context »},
  volume = {9},
  date = {2003},
  pages = {333–338},
  language = {en},
  journal = {Annual of the CEU Medieval Studies Department}
}
@book{gilles2003a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, J.Bourdieu and A. Suwa-Eisenmann, P.A.Rosental and Rapport},
  title = {Circulation des ressources et territoire familial : une perspective de longue période (France, 1800-1940), Programme C.N.A.F., Mission de recherche Droit et Justice},
  publisher = {MiRe-Drees},
  date = {2003},
  pages = {183},
  language = {fr}
}
@misc{postel-vinay-a,
  author = {Postel-Vinay, Gilles},
  url = {},
  title = {document de travail},
  language = {fr}
}
@article{gilles2002a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, J.Bourdieu and Suwa-Eisenmann, A.},
  title = { Why a rise in wealth ownership did not accompany growth ? The puzzle of ‘Primary’ inequality using French data (1800-1940) »},
  date = {2002},
  pages = {02–07},
  language = {en},
  journal = {L.E.A}
}
@book{gilles2001a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, J.Bourdieu and Suwa-Eisenmann, A.},
  title = { The age-wealth relationship : an analysis on nineteenth and early twentieth century French data »},
  publisher = {L.E.A},
  date = {2001},
  language = {en}
}
@book{gilles2001b,
  author = {Gilles Postel-Vinay, J.Bourdieu and Suwa-Eisenmann, A.},
  title = { Wealth accumulation in France 1800-1940 : individuals and dynasties. The weakness(es) of strong ties »},
  publisher = {L.E.A},
  date = {2001},
  language = {en}
}
@incollection{unknown2001a,
  title = { Autant d’espaces que de migrations ? Le cas du Sénégal et de l’Amazonie »},
  publisher = {Université de Toulouse Le Mirail},
  date = {2001},
  volume = {2},
  pages = {28–30},
  language = {fr},
  booktitle = {Etudes et travaux de l’école doctorale Temps, Espaces, Sociétés, Cultures}
}
@book{corbin2002a,
  title = {Histoire sociale et politique des populations (XIXe-XXe siècles), Mémoire d’habilitation à diriger des recherches},
  editor = {Corbin},
  publisher = {Université de Paris-I Panthéon-Sorbonne},
  date = {2002-03},
  pages = {119},
  language = {fr}
}
@misc{paul-andr2003a,
  author = {Paul-André Rosental, J.Bourdieu and Akiko Suwa-Eisenmann, G.Postel-Vinay},
  title = {Circulation des ressources et territoire familial : une perspective de longue période (France, 1800-1950},
  date = {2003},
  pages = {186},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{seitz2003a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = {Un nouvel espace territorial : les 15 pays de Picardie - La vallée de l’Oise},
  note = {film réalisé par J. et Ch. Palteau, à l’occasion de la signature de la charte de coopération interterritoriale du bassin Compiégnois, Oise et Halatte, Vallées Bréthoise,},
  publisher = {VIC Prod. et conseil régional de Picardie},
  date = {2003-05},
  language = {fr}
}
@incollection{seitz2002a,
  author = {Seitz, Frédéric and Paquot, Th},
  title = {Rapport. Histoire d’Urbanisme, 1932-2002, volume 1 : Théories, doctrines et modèles, une anthologie ; volume 2 : Témoignages ; volume 3 : Répertoire biographique des collaborateurs d’Urbanisme, rapport au Plan},
  date = {2002-06},
  language = {fr},
  booktitle = {Urbanisme, Construction et Architecture}
}
@misc{seitz2003b,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = {Programme du département « Génie des systèmes urbains », rapport au président de l’Université de technologie de Compiègne},
  date = {2003-03},
  language = {fr}
}
